寫左隻Web Crawler集中公營機構嘅職位空缺,你問我答

個網址係自已公司subdomain,放出黎基本上係自爆,不過一向CD ROM無乜所謂.
其實一早寫好左,不過一直唔滿意所以放置PLAY.近來為左練coding重新寫左一次,放出黎睇下對其他人有冇用.
功能基本上係簡陋都乜都冇,有人覺得用先再算~

近排都睇緊web crawling , support

自推下先

同政府個app 有咩唔同？

整個crawl 全港 mt
或者bank 呢d 會唔會大d gimmick?

留名

你逐個website 拆佢structure?

無錯，逐個拆。其實就係公營機構各自post佢自己website check死人先想用crawler集埋一個地方。不過有d website都真係好難拆，仲要怕佢哋改

政府個app應該淨係得公務員事務局上面個d？而且我會crawl 大學 d personnel offices

怕政府野會改？你怕YAHOO執粒先啦

公務員事務局就唔怕，大學、HA、機管局果d都好難講

再自推先

lm

每日一推

用咩寫
你係幾耐update一次

個web frontend係react+mdl，crawler同api就java 。
每日10、12、14、16、18行crawler，我諗唔會放工時間出新post掛

iOS android 用咩寫？
唔整個 Google ad?

網頁版個介面好差
諗下點樣可以排密D
睇全部detail自己click

果2隻廢app phonegap黎嫁咋。之後得閒會想用react native寫過再當練習，但真係要得閒囉

ad就唔會有，得果少少view。真係多view部頹機頂唔順再算

我自己已經覺得排面太密啦喎。
同埋其實唔會有乜detail，係得job title，一定要link out，唔係就變scraper site。依家咁仲可以當係web indexing

你寫一連串網址入去
佢再自動crawl啲相關嘅？

個網站幾好 多謝巴打
但我想問網頁版有無save job 既功能？

睇到巴打間公司請緊人

基本上就係寫好左個crawler流程，想加新網就再寫一段code去拆個html。

其實都想做返save job，但唔想做開acc之類，大概都係會跟機跟broswer

窮L公司好難請到人

beautiful soup?

jsoup

想問問你crawl人地
人地果邊有無set咩barrier to prevent crawling
如有你點solve

Yakoo

普通網頁都唔會block少量request嘅crawler，唔係Google 果d search engine 就收皮。

如果有除咗扮好d隻request係common browser 之外我都冇乜計

自推埋呢個星期

傾下計當幫推ok?

我學緊寫crawler
有無咩地方要注意?

最Basic就係要知道HTTP Request除左URL之外仲有好多野.
想扮Browser過BotCheck 最起碼係要set User-Agent.如果D site 有CSRF protection 有時仲要扮Cookie/先攞一次token之類.

新加左bookmark功能，不過d UI擺位仲要再執執

近排都有睇cawler
試過用nodejs 寫，performance 好勁，某程度上，python 同 nodejs 寫 cawler 一流，我見好多人大陸p 仔研究開cawler, 你會發現d 人玩到好勁，亦有好多方法阻止佢地，最常見係 無限redirect 玩死人地隻cawler

老老實實，你唔秒秒鐘check或者大量page去check，冇乜site會block 9你隻野嘅。

之前幫客寫過每日對住product list每隻去6個country amazon個review page睇下有冇新review，再集埋一齊send noti email。
開首2000、3000隻product，放慢少少都冇事。run左年零佢條list加到成萬隻，比amazon block到痴根。又唔係多錢，最後我直情放棄同佢玩。

LM學野

想問下呢舊野寫左幾耐

backend java spring mvc?

rewrite呢次就1個星期左右啦，不過因為 d crawler拆website果part可以跟之前，所以簡單好多

spring boot web starter

佢係點block 你？
留名學野

Amazon本身有D anti-bot protection,佢覺得你係bot就會比個bot check page你入CAPTCHA. 仲鬼鬼馬馬話如果你想寫bot攞info唔該contact返佢地用佢地D API.
就算你扮得好鬼似正常Broswer request, call太密佢都會出503比你. 用同一IP太多request, IP都自動block 9埋你

放工推一推

點解用呢個，有咩好處

好問題!
I don't always pick the best technology, I pick the best of which I loved/interested in. 我以前份工一直係寫java+spring，但依家大部份係php。我一直想keep up返最新spring個發展，好自然就pick返spring。

因為其實得幾個entity冋api，明顯想lightweight，而spring boot starter web其實好易起，build出嚟一隻executable jar，simple enough。單純計起api，其實只係用左一個下午唔駛。

我好sure用laravel/express/django之類都可以同樣一樣快一樣function，所以到最後都係因為我係一隻java狗。

Springboot 好, 得閒 打下 kotlin 學定冇死,
另外可能你對jHipster有興趣
不過簡單web app, springboot 殺曬
I'm java 狗 too

好好用

多謝支持